老房子咖啡

提着笨重的笔记本，穿着厚重的风衣，在这个炎热的夏天，穿越大半个城市。在拥挤的十字路口转过一个又一个弯，拐进古老的小巷——仓桥直街。这里已成为整个绍兴市除了鲁迅故居外最具特色的地方。古朴的房子，布满青苔的石板。以及稀少的路人。老房子咖啡店，就坐落在这条小巷的某个端点。很文艺的装扮，很好听的音乐，很少的人，很暗的灯光。开了空调，古老的别具一格的吊扇依然不知疲倦地转着。如同整个在旋转的时光。这里是精致的，沉默的，文艺的。一瞬间就喜欢上这种感觉，这音乐，这灯光，都刚刚好。咖啡很苦，连花式拿铁，没了奶和泡沫，也苦得要死。心情却很甜。时间逐渐过去，浏览网页，写写东西。不知该干什么。人逐渐多起来，开始有些吵闹，音乐彻底变成背景。那些喧闹的人声，如此讨厌。希望下次来的时候，只有我一个人。即使很多人，也还是安静而沉默的。或是小声的说话，呢喃的自白。